如果一個天生全盲嘅人發夢係會點？

佢嘅夢境係會漆黑一片得聲音？
定係大腦會根據其他嘅感官模擬出一個虛構嘅畫面？

想知聽唔到野嘅人一開始點學習？
點知一二三四五點讀？
有冇人都好好奇？

Interesting

btw 盲左真係好慘
我情願聾+啞+斷手都唔想盲

個世界會好唔同囉

以前有個色盲定色弱既研究都話
其實大家見到既藍色
你點知係一樣?
佢睇到既藍色 其實係我地既"紅色"
不過我地教佢 呢一隻叫藍色

有睇過d科普片 好似話發夢夢境入面都會聲音

咁如果佢平時成日接觸一樣嘢
佢腦入邊會唔會模擬出嗰樣嘢個形狀出嚟喺夢入邊

諗返起之前睇過一個SCP故事
天空原本唔係藍色 你睇到藍色係感染咗模因
認知錯誤 睇到勁心寒

你係咪唔知咩叫聾啞人士

又盲又聾又啞真係唔知點算

記得之前睇過有研究話
如果人類係10歲之前都學唔識語言
咁樣大腦的語言功能就會徹底關閉
之後你永遠都學唔識

不過諗深一層我哋睇到藍色都係局限於我哋嘅視覺

我都有過呢個諗法

海倫·凱勒算唔算...?

等如你唔知烏蠅發咩夢

佢真係好撚勁

聾好辛苦
我要跛腳算 唔使練腳

聽唔到講唔到咁點學習？

咁一開始係點理解所有野？

成日諗如果天生盲
仲會唔會比鬼壓
或者見倒d人形物體

如果冇係咪代表發夢係腦
休息時ff出黎類似vr的野
亦姐係夢同supernatural其實無咩關係

個腦會模擬翻
有聽過個example係白底+一堆黑點做翻個空間出嚟 有d似sonar咁

其實我覺得發夢係一種防禦機制
係遠古嘅時候古人模擬遇到唔同狀況
即係好似你發惡夢 唔小心跌落懸崖失重
你醒返之後下意識會有種驚嘅感覺
就會小心啲懸崖邊咁樣樣

細個都有諗過呢個問題

海倫凱勒

共狗都吹奏

推到有盲嘅巴打入嚟解釋下

佢感覺到既野，係感覺唔到
即係你都未見過既野，佢既黑係咪代表你既黑？
所以你可能永遠都唔會明，佢點解釋都未必係個樣野

你係感覺唔到

正常人兩個人你又點知見到既係咪一樣

記得有d乜乜考試係叫你證明自己睇到既顏色
係同其他人睇到既顏色一樣

天生全盲會無影像 但有其他感覺
後天盲會有影像

盲人都有空間感, 觸覺同埋想像力. 例如有d project 就係將盲人中心成橦building 整左個3D 模型俾佢地摸, 去認識個中心咁, 佢地透過呢3樣野已經可以起腦入面幻想一個盲人中心出黎. 可能佢地生活入面摸過好多野, 個腦都凌凌碎碎咁建立左好多個「模型」出黎, 佢地都可以有好多影像起個腦到

好似話先天失明人士, 有較多機會發惡夢, 其實都幾慘

你條毒撚咪又係夢見溝到女

冇得討論都冇例子 搵個盲人上連登討論下

聽講俄羅斯語有兩種藍色，得佢哋識分

點解既

No. ?

唔會發夢

盲人一樣有觸覺。

之前唔記得係ted定邊度睇過，夢係人生活之中嘅畫面，如果天生失明嘅人應該係唔會發夢，除非係後天嘅失明

大家都被8900感染了，被我們稱作「色盲」的病患才是「正常人」

又唔係完全學唔識嘅
大概係人哋認字但佢變到好似認圖片咁嘅概念囉

盲人有聽覺架嘛，只要啲聲音stimulate到佢都仲會學到語言嘅

我比較想知你個腦禁細點學嘢

物理學同埋生物學咪解釋到大家睇到嘅嘢係好接近囉
由哲學入手點會有答案...

Critical Period Hypothesis 關鍵期假說
Just a hypothesis tho

ching 係咪真係有睇過
失重感係有科學解釋
唔係「你覺得你覺得」㗎喎

我估係因爲想像力+先天缺乏安全感

有人研究過
Youtube有片

所以聾既多數都啞，只會發出啲無意義既聲音，除非你好有錢請專人返黎慢慢逐個字教逼佢記住個發聲方式

斷腳算係冇咁慘
冇腳都仲有好多野幫到你移動
冇手冇得打機冇得打字連自理能力都冇埋

咁發夢係咩原因

我色弱 有時啲人考我顏色
有時仲會好大反應話 咁都睇唔到？

根本我睇既世界同其他人睇既唔同
有時會諗點解係我唔正常 而唔係其他人唔正常

聾啞人士扑野係點知佢興奮

哲學問題帶入科學去解釋都好合理 呢個問題個個中學生大學生都會諗下, 認識物理就答到呢d 問題

渣唔到波

老高

唔洗客氣

【2. 神經學家 Mary 沒見過顏色】

這個問題也被稱作「逆反光譜（Inverted spectrum）問題」，或者「知識論證問題（ Knowledge Argument）」。這個思想實驗的含義是對於「從純物理角度解釋宇宙的觀點」的批判，包括「智力活動也是物理過程」的觀點。這個實驗揭示了「非物理屬性」的存在——並且我們可獲得的知識——只能從通過意識活動的經驗獲得。

Frank Jackson 這樣解釋這個實驗的觀點：

Mary 是一個天才的精神學家，但因為某種原因，她從小被關在一個黑白的屋子裡，通過一個黑白電視機觀察整個世界。她的研究領域集中在視覺感知，我們假設，她研究的是關於我們如何看見熟透的西紅柿、天空，與視網膜能接收到的光的波長的關係，和「紅色」、「藍色」等辭彙通過肺部氣息，讀出「天空是藍色」的這句話（換句話說，Mary 只知道顏色和波長和辭彙的關係。），那麼當 Mary 被釋放，從黑白世界來到真實世界的時候，或者給她一台彩色電視機的時空，她能學到新的知識嗎？

換而言之，Mary 懂的所有關於色彩物理知識，但除了一件：她從來沒有體驗過彩色的世界。她對於色彩的第一次體驗，是她從來無法預見的；書本上的知識和真實世界的體驗有著巨大的差異。

天生全盲，係咪等於腦部因為自小無接吸過視覺訊息，所以無視覺認知能力？

如果係嘅，夢境應該同佢平時所認知嘅感觀(無視像）一樣…好似聽收音機，只有聲無畫面…

相反問題：正常人夢中，會唔會可以感受到超出正常情況下所獲得嘅感觀？例如，人喺夢中，可唔可以好似蝙蝠咁感測到超聲波？可唔可以有昆蟲複眼嘅視覺？

好有趣既題目！

會有人教你跳開心舞

係得聲音

一出生就失明的知名影評人愛迪生（Tommy Edison）表示，在他的夢境中，他也看不到東西。人們是以他所了解的方式出現，而他則透過聽覺、嗅覺、味覺與觸覺來與他們互動。

舉例來說，如果他在夢中與某人相會的話，他可以從其聲音或使用的香水來得知其身分。如果先前有人幫忙扶過他走路，他在夢中可能會藉由感受其手臂的感覺來得知對方是誰。

竟然係咁

有冇天生盲嘅人可以回應下

天生襲既其實都會啞埋
因為佢地根本學唔到讀音

鬼唔知google咩
我係想知道ching你認同咩睇法咩原因

假設佢認為紅色係「藍色」
你放唔同顏色嘅筆係枱面，叫佢拎「藍色」，佢會拎咗紅色筆。

我一路以為天空係藍色源於瑞利散射

休息囉

小說黎姐

你有冇諗過跟本冇人正常
或者根本無正常呢樣嘢

食完大麻之後諗出黎？

SCP係虛構嘅故事唔好當真
其實可能真係世界嘅真相

色盲測試呀

真每個人都有弱點
但係唔知點解人就係鍾意攞對方啲弱點黎笑

玩嘅無所謂 要黎攞自信就係仆街
Take it easy bro

佢認為/見到既紅色, 大家都話係藍色 (大家見到係藍)
所以佢拎筆會拎佢見到既紅色, 而大家見到既藍色

只有自己知其實

:(

類似咁？

同埋話發惡夢比例高過常人

佢係盲同聾所以唔識講野

不過佢老師無放棄 教到佢識講野

不過真係好恐怖 佢世界一定好孤單

諗起酒井法子果套

你搞笑?
事實:
A位紅, B位藍, C位黃
佢既視覺:
A位紅, B位藍, C位黃

你叫佢拎藍色 佢一定會拎B
大家定義無錯 佢地係叫B位做藍
而家講緊係
佢睇既藍 唔同我地既藍

你弱智架？

諗下紅綠色盲既人見到綠色會係點

點解色弱對顏色嘅辨認只係同非色弱錯位

佢會揀錯係因為喺佢嘅視覺中 冇藍色/有多過一樣嘢係藍色

利申有色弱FD 成日同佢玩board game所以明佢哋個情況大概係點

以前的確未必check 到
但而家有電腦可以check 到所謂 分唔分到完美色差

所以人同人睇既顏色的確係會有小小唔同，會有分到或分唔到色差，同絕對音感logic 上有小小似

你弱智？返緊庇護工場？
我眼中：紅
佢眼中：紅

都係叫紅同red

唔會見到任何嘢，因為認知唔到，
就算見到都描述唔到。

應該係貼完L先會諗到

咁你呢個情況只係講緊佢對兩種或以上既顏色睇起上黎都係同一種色或差唔多

人地講緊既係同一種色但唔同人睇可能有色差，但無講會同其他顏色撈亂左

文盲就一堆

樓主pin this

Sorry,我以為前設係睇到嘅顏色一樣，認知唔同

條友痴線佬 （炒單車圖

勁在屋企非常有錢

海倫·凱勒 支持共產主義

都唔撚明佢點學野讀書

咁同佢個人本身意志同堅毅無關嘅⋯⋯

呢個真 俾著係我應該瞓咗喺屋企做隱青

支持共產主義同支持現時既所謂共產政權或者極權政府係兩回事，識唔識分？

所以個問題就係會唔會有啲人天生聾啞
但其實係可以正常人咁思考

其實好慘

唔識
剩係知佢晚年走火入魔

老屎忽：
努力等於一切
懶就懶啦

天生就有啦失重感
咪癲啦清

中國行緊極端資本主義
你戇鳩完未

因為呢個世界絕大部分既人認為大部分人認同既野就係岩
但呢個世界冇分咩係岩定錯
你覺得佢岩只係因為人地教你呢樣係岩

你見到果個係其他色既 可能呢件物件本身就係你睇既顏色
其他人睇錯 反之亦然

失重感 唔係因為耳水咩

你唔識俄文，發夢都唔會夢見自己用俄文la

I know that feel...

咁其實而個係文化背景嘅影響嚟 先天嘅生理差異唔會造成咁嘅分別

關個topic咩事

凸字版連登？

同篇文章藍色窗簾一樣喳嘛，世人定義

我睇咗好多資料都未確實知道係點解會發夢
我知道失重感係關前庭器官事
係夢境引發前庭器官失效所以先至有失重嘅感覺?
定係因為前庭器官失效所以失重夢出現?

雖然老高啲片好多都冇科學根據
但係我幾認同佢夢係演習呢個講法

咁你咪講460nm色囉

可以睇下凱倫凱勒嘅故事，又聾又盲都做到出色作家，佢有篇文係講佢細個老師點教佢寫字

科學d, 大家對同一wavelength 既光有同一反應, 就唔係問題, 人類對同一wavelength 既光起語言上有分別, 但如果都係指向同一wavelength既光既顏色, 咪都係無分別

睇唔到/ 分辨唔到某d 範圍既光譜就可能會有生活上既困難, 我地叫佢地做色盲同色弱.

你指前者定後者唔會？

而家就係講緊會
因為有 完美色差 呢樣野
唔識既去google 下

完美色差 或者叫 完美色覺

盲既人缺少左視覺上既衝擊
性慾會唔會好低？

後者
Ggl完都唔明你講緊乜

眼科醫生話唔太關顏色事 反而係光線敏感度問題

Search完美色差得個百度page有解釋 但佢講緊嘅係電子設定嘢嚟

你有link不如直接放上嚟

咁邊個一開始叫藍色

佢淨低啲乜野感官咪發到啲乜野既夢

共產主義同共狗無關

因為邊邊人多 邊邊就係正常人

都會係全黑
因為從來無睇過野

你兩個講法邊個真
完全唔同嘅屌你

無間地獄剝奪感官實驗

天生盲應該唔會覺得慘，都未感受過。應該會好奇點解其他人覺得自己慘

我睇開journal paper, 好難放link 比你
一陣又話睇唔明

google 埋color vision

正常睇 絕對色覺 同color vision, 應該會明
再唔明真係幫你唔到

直頭奶 洗乜揸

如果個天生盲人只係同一班天生盲人生活就係，如果係同正常人生活，一定會發現自己少左樣應有既感覺。例如人地個個話睇下d星星幾靚，自己就唔知人地講緊咩

痴撚左？

笑咗係咪要落地獄

呼籲連登出凸字版，冇得睇連燈好慘架

盲好慘
之前去過心光做義工，唔知點解個主持講咩興趣，搵啲盲人學生分享，有個學生話佢興趣係攝影，我聽完想笑，盲點影相呀⋯⋯

然後佢話希望有一日科技進步，佢可以睇返啲相，記錄佢睇唔到嘅時光。

聽完我好唔開心盲真係好慘

People who were born blind have no understanding of how to see in their waking lives, so they can't see in their dreams. But most blind people lose their sight later in life and can dream visually. Danish research in 2014 found that as time passes, a blind person is less likely to dream in pictures.

要鐲手先知對方想點好灰

應該真係有
電話有得讀出聲㗎嘛

安慰下你 至少佢唔係本身健全之後聽覺視覺被奪去 個落差應該更恐怖 好似我哋人類睇唔到紅外線紫外光 只會幻想睇到係會點 唔會因為睇到變睇唔到而唔開心

睇外國啲記錄片 好似有啲天生盲但發夢會見到顏色
但佢哋自己唔知係咩黎

content farm

咁簡單都理解唔到
弱智其實同佢地差唔多慘

Colour vision喺wiki都係講緊人對顏色嘅感知方法完全冇提及過色盲 佢最多係講緊人對唔同顏色嘅敏感度唔同 但冇講過/唔構成色盲對於顏色嘅辨認問題

一係你咪直接copy份紙入面嘅段落 乜分享資訊咁難嘅咩

你到底想講啲咩你係想講可能有人本身視錐細胞接受某種波長嘅光同其他人有錯位 所以會同其人見到嘅顏色有錯位？

咁只係個名唔同咗啫 實際上嘅日常生活唔會有問題㗎喎 假設兩個人生活喺同一個文化背景下

若果唔係 你到底想講咩表達能力差到咁？

你試下mute左首未聽過既歌然後跟住唱就明

YouTube vsauce有講過

其實世間萬物都係冇顏色。有顏色嘅嘢只有「光」

即係我聽法文咁

Sorry想正皮 禁錯

想skip legs day?

作議論文一定有佢份

我到依家都唔明同想像唔到凱倫凱勒係點學野仲要有咁高既成就 (唔知有無記錯個名)

我都識

淺藍 深藍

content farm?

手腳都無埋......

傳說中deepweb d 人枕？

跛手好似好D
上身唔使練

又聾又盲堅慘，好似唔著電視同喇趴咁打機一樣

其實我都好好奇盲人係會發咩夢
見到嘢同顏色就唔係盲啦

讀psycho 有個studies 講有個人本身全盲 然後有日佢有返視力 佢會好容易由高處跌落黎 因為佢由細到大都無二維同三維嘅概念 係天台見到遠處風景 會以為就係眼前 就會就咁行出去 跌咗落黎
唔係好記得 記錯唔好屌

你不如睇多次我d 留言
我幾時講緊色盲

唔明就算啦無義務講到你明

都話故嚟

以前都有諗過人人睇嘅色都唔一樣
但係諗諗下發覺如果個個都唔同
溝顏色會有矛盾

人哋老高自己都聲明過Channel都係大多數假設同理論

屌嚟有咩意思

唔係無顏色

而係無樣/視覺形態
無光我想講你連黑白色都睇唔到

我講緊色盲 你就講色差

咁你會唔會on9 左d
我一直講色差
又要屈我講色盲
唔識睇我講緊乜黎覆？
連我講緊乜都唔知就走黎覆

一早已經講緊色差
係你班友以為人地講緊色盲

邏輯真係好重要